\capitulo{Manual de uso Web Service}

Los WebServices son de tipo Restful por tanto pueden ser accedidos a través del
protocolo \textit{http}.

Para hacer esto primero debe estar corriendo tanto el servidor de base de datos
como la aplicación en J2EE 7. 

Existen 3 tipos de Web Services que son importantes de mencionar, uno entrega
los Tweets completos, otro entrega los Tweets minimizados y otros utilitarios
que  se describirán en detalle.

Los que entregan Tweets completos son los siguientes:

% \begin{minted}[frame=lines]{bash}
% > mongod --replSet "$<$nombre\_replicaset$>$"
% \end{minted}

\begin{minted}[frame=lines]{html}
http://{dominio}/WebServiceTweets/webresources/entities.tweet/
\end{minted}

Este WebService sirve para obtener absolutamente todos los Tweets que se
encuentren en la base de datos.

\begin{minted}[frame=lines]{html}
http://{dominio}/WebServiceTweets/webresources/
entities.tweet/{id}
\end{minted}

Este WebService sirve para obtener un Tweet a través de su ID. Donde {id}
debe ser reemplazado por la ID del Tweet deseado.

\begin{minted}[frame=lines]{html}
http://{dominio}/WebServiceTweets/webresources/
entities.tweet/{from}/{to}
\end{minted}

Este WebService sirve para obtener varios Tweets entre un rango, rango
delimitado por \{from\} y \{to\}, que deben ser enteros positivos, y \{from\}
menor o igual que \{to\}.

\begin{minted}[frame=lines]{html}
http://{dominio}/WebServiceTweets/webresources/
entities.tweet/date/date1}/{date2}
\end{minted}

Este WebService sirve para obtener varios Tweets a partir de un rango de
fechas dados, que debe estar escrito “año-mes-dia”, donde {date1} y {date2}
contienen el mismo formato y {date1} debe ser menor o igual que {date2}

\textbf{La respuesta a todos los Web Services anteriores es un texto plano con
formato JSON.}

Tweets minimizados:

\begin{minted}[frame=lines]{html}
http://{dominio}/WebServiceTweets/webresources/
entities.tweet/minimized/{id}
\end{minted}

Este WebService sirve para obtener un Tweet a través de su ID. Donde \{id\} debe
ser reemplazado por la ID del Tweet deseado.

\begin{minted}[frame=lines]{html}
http://{dominio}/WebServiceTweets/webresources/
entities.tweet/minimized
\end{minted}

Este WebService sirve para obtener absolutamente todos los Tweets que se
encuentren en la base de datos.

\begin{minted}[frame=lines]{html}
http://{dominio}/WebServiceTweets/webresources/
entities.tweet/minimized/{from}/{to}
\end{minted}

Este WebService sirve para obtener varios Tweets entre un rango, rango
delimitado por \{from\} y \{to\}, que deben ser enteros positivos, y \{from\}
menor o igual que \{to\}.

\begin{minted}[frame=lines]{html}
http://{dominio}/WebServiceTweets/webresources/
entities.tweet/minimized/date/{date1}/{date2}
\end{minted}

Este WebService sirve para obtener varios Tweets a partir de un rango de fechas
dados, que debe estar escrito “año-mes-dia”, donde \{date1\} y \{date2\}
contienen el mismo formato y \{date1\} debe ser menor o igual que \{date2\}.

\begin{minted}[frame=lines]{html}
http://{dominio}/WebServiceTweets/webresources/
entities.tweet/minimized/date/{date1}/{date2}/region/{region}
\end{minted}
    
Este WebService sirve para obtener varios Tweets a partir de un rango de fechas
dados, que debe estar escrito “año-mes-dia”, donde \{date1\} y \{date2\}
contienen el mismo formato y \{date1\} debe ser menor o igual que \{date2\} y
además de una región dada entre 1 y el 15.

\begin{minted}[frame=lines]{html}
http://{dominio}/WebServiceTweets/webresources/
entities.tweet/minimized/date/{date1}/{date2}/
position/{lat}/{lng}/{radio}
\end{minted}

Este WebService sirve para obtener varios Tweets a partir de un rango de fechas
dados, que debe estar escrito “año-mes-dia”, donde \{date1\} y \{date2\}
contienen el mismo formato y \{date1\} debe ser menor o igual que \{date2\} y
además de una geolocalización puesta en latitud y longitud, y un radio donde el
radio es un entero medido en kilómetros dado.

La respuesta a todos los Web Services anteriores es un texto plano con formato JSON.

Otros WebServices:

\begin{minted}[frame=lines]{html}
http://{dominio}/WebServiceTweets/webresources/
entities.tweet/minimized/date/{date1}/{date2}/allRegion
\end{minted}

Este WebService devuelve un texto plano con el siguiente formato:

NúmeroDeRegión1:NúmeroDeTweets1;NúmeroDeRegión2:NúmeroDeTweets2;..
.;NúmeroDeRegión15:NúmeroDeTweets15;
En un rango de fechas dado que debe estar escrito “año-mes-dia”, donde \{date1\}
y \{date2\} contienen el mismo formato y \{date1\} debe ser menor o igual que
\{date2\}.

\begin{minted}[frame=lines]{html}
http://{dominio}/WebServiceTweets/webresources/
entities.tweet/count
\end{minted}

Este WebService entrega como texto plano el número de tweets que hay en la base
de datos.

\begin{minted}[frame=lines]{html}
http://{dominio}/WebServiceTweets/webresources/
entities.tweet/indice/{password}
\end{minted}

Este WebService sirve para generar los índices tantos geo-espaciales como
invertidos en Lucene, donde la \{password\} es \textit{teb2014}, donde si la
contraseña entregada es correcta devuelve texto plano que dice
<<Index generated>> y si no es correcta, devuelve texto plano que dice
<<Incorrect Password>>.

Datos que trae un Tweet Completo:

\begin{itemize}
	\item Un String con la Id del Tweet.
	\item Un String con la fecha de creación en formato <<añomesdia>>.
	\item Un String con el texto del Tweet.
	\item Un String con la geolocalización y el siguiente formato
	<<!\{lat\},\{long\}>>, donde \{lat\} es la latitud y \{long\} es la
	longitud.
	\item Un entero que puede ser -1,0 o 1, dependiendo si el Tweet es negativo,
	neutro o positivo, respectivamente.
	\item Un puntaje que es 0.0 si para el WebService asociado no es necesario.
\end{itemize}

Datos que trae un Tweet Minimizado:

\begin{itemize}
	\item Un String con la geolocalización y el siguiente formato
	<<!\{lat\},\{long\}>>, donde \{lat\} es la latitud y \{long\} es la
	longitud.
	\item Un entero que puede ser -1,0 o 1, dependiendo si el Tweet es negativo, neutro o positivo, respectivamente.
	\item Un puntaje que es 0.0 si para el WebService asociado no es necesario.
\end{itemize}

Números de las regiones:

\begin{enumerate}
	\item Region de Tarapacá
	\item Region de Antofagasta
	\item Region de Atacama
	\item Region de Coquimbo
	\item Region de Valparaíso
	\item Region de O'Higgins
	\item Region del Maule
	\item Region del Bío-Bío
	\item Region de la Araucanía
	\item Region de Los Lagos
	\item Region de Aysén
	\item Region de Magallanes
	\item Region Metropolitana
	\item Region de los Ríos
	\item Región de Arica y Parinacota
\end{enumerate}

Ejemplos de Tweets completos:

Un Tweet:

\begin{minted}[frame=lines]{json}
{"createdAt":"20140901","geo":"! -33.051996 , -71608099",
"id":"5404bfa1e4b04bd7a1a6638c","score":0.0,"sentiment":-1,
"text":"@gaabaaleiva pense que estabas feliz por lo otro xd
solo espero no haya un terremoto :("}
\end{minted}

Varios Tweets:

\begin{minted}[frame=lines]{json}
[{"createdAt":"20140901","geo":"! -33.051996 , -71.608099",
"id":"5404bfa1e4b04bd7a1a6638c","score":0.0,"sentiment":-1,
"text":"@gaabaaleiva pense que estabas feliz por lo otro xd
solo espero no haya un terremoto :("},
{"createdAt":"20140901","geo":"! -33.4662 , -70.623805",
"id":"5404c158e4b04bd7a1a6655e","score":0.0,"sentiment":-1,
"text":"Se busca extranjera para darle a  conocer el
terremoto en el hoyo.. y si quiere con replica.."},
{"createdAt":"20140901","geo":"! 10.64014 , -71.64256",
"id":"5404c4e5e4b04bd7a1a66932","score":0.0,"sentiment":-1,
"text":"Extrano a mi terremoto:("}]
\end{minted}

Ejemplos de Tweets minimizados:

Un Tweet:

\begin{minted}[frame=lines]{json}
{"geo":"! -27.345534 , -70.355237","score":0.0,"sentiment":-1}
\end{minted}

Varios Tweets:

\begin{minted}[frame=lines]{json}
[{"geo":"! -33.051996 , -71.608099","score":0.0,"sentiment":-1},
{"geo":"! -33.4662 , -70.623805","score":0.0,"sentiment":-1},
{"geo":"! 10.64014 , -71.64256","score":0.0,"sentiment":-1},
{"geo":"! -33.456348 , -70.663695","score":0.0,"sentiment":-1},
{"geo":"! -33.009778 , -71.551762","score":0.0,"sentiment":-1}]
\end{minted}

Ejemplo de Otros:

\begin{minted}[frame=lines]{json}
"1:4;2:2;3:1;4:1;5:8;6:1;7:3;8:1;9:0;10:2;11:0;12:1;
13:29;14:0;15:1;"
\end{minted}